src/Input.dfy
@@ -1,50 +1,24 @@
-include "Item.dfy"
 include "Solution.dfy"
 include "Especificacion.dfy"
 
 class Input {
-    var items: array<Item>
-    var maxWeight: real
+  var items: array<Item>
+  var maxWeight: real
 
-    constructor(items: array<Item>, maxWeight: real) {
-        this.items := items;
-        this.maxWeight := maxWeight;
-    }
+  constructor(items: array<Item>, maxWeight: real) {
+    this.items := items;
+    this.maxWeight := maxWeight;
+  }
 
-    // /* Dada un solution la transforma en un solutionData */ SE BORRA
-    // method Model(solution: Solution) returns (sd: SolutionData)
-    //     requires solution.Valid(this.items, this.maxWeight) //necesitamos que la solucion sea valida
-    // {
-    //     var itemsSelected := []; // seq de bool
-    //     var totalV := 0.0;
-    //     var totalW := 0.0;
+  ghost function Model() : InputData
+    reads this, items
+  {
+    InputData(seq (items.Length, i reads this, items requires 0 <= i < items.Length => items[i].Model()) , maxWeight)
+  }
 
-    //     // Llenamos la seq de bool a partir de itemsAssign
-    //     for i := 0 to solution.itemsAssign.Length
-    //         invariant 0 <= i <= solution.itemsAssign.Length
-    //         invariant |itemsSelected| == i
-    //         //invariant totalV == sum(j | 0 <= j < i :: if solution.itemsAssign[j] then this.items[j].value else 0.0)
-    //         //invariant totalW == sum(j | 0 <= j < i :: if solution.itemsAssign[j] then this.items[j].weight else 0.0)
-    //     {
-    //         itemsSelected := itemsSelected + [solution.itemsAssign[i]];
-    //         totalV := totalV + (if solution.itemsAssign[i] then this.items[i].value else 0.0);
-    //         totalW := totalW + (if solution.itemsAssign[i] then this.items[i].weight else 0.0);
-    //     }
-
-    //     sd := SolutionData(itemsSelected, totalW, totalV, solution.k);
-    // }
-
-    // Función para validar SolutionData para un ensures en la funcion anterior
-    // function ValidSolutionData(sd: SolutionData, items: array<Item>, maxWeight: real): bool
-    // {
-    //     0 <= sd.k <= items.Length &&
-    //      |sd.itemsAssign| == items.Length &&
-    //      sd.totalWeight <= maxWeight
-    // }
-
-    ghost function Model() : InputData 
-        reads this, items
-    {
-        InputData(seq (items.Length, i reads this, items requires 0 <= i < items.Length => items[i].Model()) , maxWeight)
-    }
+  ghost predicate Valid()
+    reads this, items
+  {
+    this.Model().Valid()
+  }
 }
