src/Knapsack.dfy
@@ -3,71 +3,28 @@ include "ContainersOps.dfy"
 include "Especificacion.dfy"
 include "Solution.dfy"
 include "VA.dfy"
-
-ghost predicate ValidInstance(items: seq<ItemData>, maxWeight: real)
-{       
-	|items| > 0
-	 && maxWeight >= 0.0
-	 && forall i: nat | i < |items| :: items[i].weight > 0.0 && items[i].value > 0.0
-	 
-}
-
-//Cambiar a reales en lugar de naturales y mejorar los nombres. Reales hecho.
-ghost function TotalWeight(items: seq<ItemData>, itemEndIdx: nat, itemsAssign: seq<bool>): real
-	requires itemEndIdx <= |items|
-	requires itemEndIdx <= |itemsAssign|
-{
-	var objSelected: seq<ItemData> := selectSeq(items, itemsAssign, 0, itemEndIdx);
-	var numSelected: nat := |objSelected|;
-	var weightsSelected: seq<real> := mapSeq(objSelected, (obj: ItemData) => obj.weight, 0, numSelected);
-	sum_real(weightsSelected, 0, numSelected)
-}
-
-ghost function SolutionValue(items: seq<ItemData>, itemEndIdx: nat, itemsAssign: seq<bool>): (o: real)
-	requires itemEndIdx <= |items|
-	requires itemEndIdx <= |itemsAssign|
-{
-	var objSelected: seq<ItemData> := selectSeq(items, itemsAssign, 0, itemEndIdx);
-	var numSelected: nat := |objSelected|;
-	var valuesSelected: seq<real> := mapSeq(objSelected, (obj: ItemData) => obj.value, 0, numSelected);
-	sum_real(valuesSelected, 0, numSelected)
-}
-
-ghost predicate ValidSolution(items: seq<ItemData>, itemEndIdx: nat, maxWeight: real, itemsAssign: seq<bool>)
-	requires itemEndIdx <= |items|
-	requires itemEndIdx <= |itemsAssign|
-{
-	TotalWeight(items, itemEndIdx, itemsAssign) <= maxWeight
-}
-
-ghost predicate OptimalSolution(items: seq<ItemData>, itemEndIdx: nat, availableWeight: real, itemsAssign: seq<bool>)
-	requires ValidInstance(items,availableWeight)
-	requires itemEndIdx <= |items|
-	requires itemEndIdx <= |itemsAssign|
-	requires ValidSolution(items, itemEndIdx, availableWeight, itemsAssign)
-{
-	forall otherSolution: seq<bool> | itemEndIdx <= |otherSolution| && ValidSolution(items, itemEndIdx, availableWeight, otherSolution) :: SolutionValue(items, itemEndIdx, otherSolution) <= SolutionValue(items, itemEndIdx, itemsAssign)
-}
+include "Input.dfy"
 
 
-method {:axiom} ComputeSolution(items: array<ItemData>, maxWeight: real) returns (maxValue: real, itemsAssign: array<bool>)
-	requires ValidInstance(items[..],maxWeight)
+method {:axiom} ComputeSolution(input: Input) returns (solution: Solution)
+	requires input.Valid()
 
-	ensures itemsAssign.Length == items.Length
-	ensures ValidSolution(items[..], items.Length, maxWeight, itemsAssign[..])
-	ensures SolutionValue(items[..], items.Length, itemsAssign[..]) == maxValue
-	ensures OptimalSolution(items[..], items.Length, maxWeight, itemsAssign[..])
-
+	ensures solution.Valid(input)
+	ensures solution.Optimal(input)
 
 method Main() {
-	//Descripción del problema
-	var items: array<ItemData> := new ItemData[3][
-		ItemData(8.0, 1.0),
-		ItemData(2.0, 2.0),
-		ItemData(4.0, 3.0)
-		];
 
-	var maxWeight: real := 8.0;
+	// Entrada del problema
+
+	var item1 := new Item(8.0, 1.0);
+	var item2 := new Item(2.0, 2.0);
+	var item3 := new Item(4.0, 3.0);
+
+	var items: array<Item> := new Item[3][item1, item2, item3]; // objetos que hay
+	var maxWeight: real := 8.0; // peso máximo de la mochila
+
+	var input := new Input(items, maxWeight);
+
 
 	// Elementos para resolver el problema
 
@@ -93,11 +50,10 @@ method Main() {
   	var k2: int := 0;
 	var bs := new Solution(itemsAssign2, totalValue2, totalWeight2, k2);
 
-	//Quiero que sea void pero method pide un retorno
-	var maxValue := KnapsackVA(items, maxWeight, ps, bs); //problema, se espera array<Item> no de array<ItemData>
+	KnapsackVA(input, ps, bs);
 
 	print "The bag admits a weight of: ", maxWeight, "\n";
-	print "The maximum value achievable is: ", maxValue, "\n";
+	print "The maximum value achievable is: ", bs.totalValue, "\n";
 	print "By putting inside:\n";
 
 	print "\nTotal weight: ", bs.totalWeight, "\n";
