src/VA.dfy
@@ -1,5 +1,5 @@
 include "Solution.dfy"
-//include "Input.dfy"
+include "Input.dfy"
 
 /*
 Método general que llama a la vuelta atrás. Se implementará de manera que el árbol de exploraciín sea un árbol 
@@ -11,21 +11,20 @@ tratamos con un problema de maximización.
 
 */
 
-method KnapsackVA(items: array<Item>, maxWeight: real, ps: Solution, bs: Solution) returns (bestValue: real)
+method KnapsackVA(input: Input, ps: Solution, bs: Solution)
   modifies ps, ps.itemsAssign, bs
 
   //Precondiciones
+  requires input.Valid()
   requires 0 <= ps.k < ps.itemsAssign.Length
 
-  requires ps.Valid(items, maxWeight) //en lugar de esto
-  //requires Input(items, maxWeight).Model(ps).Valid(Model(ps).) //se pondría algo como esto
-
-  requires bs.Valid(items, maxWeight)
+  requires ps.Valid(input)  
+  requires bs.Valid(input)
 
 
-  //PostcondicionesS
-  ensures ps.Valid(items, maxWeight) //usar input
-  ensures bs.Valid(items, maxWeight) //usar input
+  //Postcondiciones
+  ensures ps.Valid(input)
+  ensures bs.Valid(input)
 
   ensures ps.itemsAssign == old(ps.itemsAssign)
   ensures ps.k == old(ps.k)
@@ -35,22 +34,33 @@ method KnapsackVA(items: array<Item>, maxWeight: real, ps: Solution, bs: Solutio
   ensures bs.totalValue >= old(bs.totalValue)
   ensures bs.totalValue >= ps.totalValue
   ensures bs.totalValue == old(bs.totalValue) || bs.totalValue >= ps.totalValue
-  ensures bs.k <= items.Length
+  ensures bs.k <= input.items.Length
   ensures bs.totalValue >= old(bs.totalValue)
   ensures bs.totalWeight >= old(bs.totalWeight)
-  ensures bs.k == items.Length
+  ensures bs.k == input.items.Length
 
   decreases ps.itemsAssign.Length - ps.k + 1
 
 {
+  // Asertos para comprobar que sean valid las solutions
+  assert ps.Valid(input);
+  assert bs.Valid(input);
 
   // RAMA SI COGEMOS EL OBJETO
   ps.itemsAssign[ps.k] := true;
-  ps.totalWeight := ps.totalWeight + items[ps.k].weight; // marcar
-  ps.totalValue := ps.totalValue + items[ps.k].value; // marcar
+  ps.totalWeight := ps.totalWeight + input.items[ps.k].weight; // marcar
+  ps.totalValue := ps.totalValue + input.items[ps.k].value; // marcar
   ps.k := ps.k + 1; // marcar
-  if ps.Valid(items, maxWeight) {
-    if (ps.k == items.Length) { // hemos tratado todos los objetos
+
+  assert input.Valid(); //ok
+  assert ps.Model().TotalWeight(input.Model().items) == ps.totalWeight; //ver
+  assert ps.Model().Value(input.Model().items) == ps.totalValue; //ver
+
+  assert ps.Valid(input); //falla por 56 y 57, ver funciones con detalle
+  
+  
+  assume false;
+    if (ps.k == input.items.Length) { // hemos tratado todos los objetos
       if (ps.totalValue > bs.totalValue) {
         bs.totalValue := ps.totalValue;
         bs.totalWeight := ps.totalWeight;
@@ -59,18 +69,19 @@ method KnapsackVA(items: array<Item>, maxWeight: real, ps: Solution, bs: Solutio
       }
     }
     else { // la solución es completable --> llamada recursiva
-      bestValue := KnapsackVA(items, maxWeight, ps, bs);
+      KnapsackVA(input, ps, bs);
     }
-  }
+  
   ps.k := ps.k - 1; // desmarcar
-  ps.totalWeight := ps.totalWeight - items[ps.k].weight; //desmarcar
-  ps.totalValue := ps.totalValue - items[ps.k].value; // desmarcar
+  ps.totalWeight := ps.totalWeight - input.items[ps.k].weight; //desmarcar
+  ps.totalValue := ps.totalValue - input.items[ps.k].value; // desmarcar
 
+  assert ps.Valid(input);
 
   // RAMA NO COGEMOS EL OBJETO
   ps.itemsAssign[ps.k] := false;
   ps.k := ps.k + 1;
-  if (ps.k == items.Length) { // hemos tratado todos los objetos
+  if (ps.k == input.items.Length) { // hemos tratado todos los objetos
     if (ps.totalValue > bs.totalValue) {
       bs.totalValue := ps.totalValue;
       bs.totalWeight := ps.totalWeight;
@@ -79,11 +90,9 @@ method KnapsackVA(items: array<Item>, maxWeight: real, ps: Solution, bs: Solutio
     }
   }
   else { // la solución es completable --> llamada recursiva
-    bestValue := KnapsackVA(items, maxWeight, ps, bs);
+    KnapsackVA(input, ps, bs);
   }
   ps.k := ps.k - 1;
 
-  bestValue := bs.totalValue;
 }
-
 
